立法會法律顧問就修訂逃犯條例向政府提出質疑

立法會法律顧問就修訂《逃犯條例》，向政府提出質疑並要求澄清。法律顧問指，特區政府在1997年展開審議《逃犯條例》的工作，當時保安局主張將內地排除在外，並指日後會制定另一套適用於內地的移交逃犯安排。法律顧問星期二去信保安局，要求解釋為何現時會採用修訂《逃犯條例》去處理與內地之間的引渡安排，而非草擬另一條全新的法例。

法律顧問又提到，當局在當年曾經表明，單次個案移交，能夠有效處理本港與其他沒有簽定協議的司法管轄區，移交逃犯的安排，但當局在今年三月提交予立法會的文件，指出相關運作並不切實可行，法律顧問要求當局解釋原因，並釐清假如《逃犯條例》獲修訂後，單次個案移交機制是否變得冗贅及沒有意義。另外，法律顧問又指，草案提出的移交逃犯安排，毋須經立法會審議，當局要澄清政府將如何符合基本法第64條，特區政府必須對立法會負責的規定。

法律顧問好波

pish